英國 BNO 5+1 走人

有冇持BNO家長諗住同d 小朋友走左先？

可以開個TG 谷傾

走得就好應該快啲走

BTW 5+1計劃好似仲未有時間表

有打算，小朋友黎緊出世
可能一歲前會走，如果有details

有興趣賣樓走，但驚人踩人。

係未有時間表，但唔知上面共產黨遲d 會做d 乜。。。。

按居英權及其他簽證做法
多數唔比太空人計劃，即要全家移民
一想到冇其中一個留係香港搵錢，有部份人就會縮

我希望成事。。。。
如果係，我。。。我就係中一個響香港搵錢。。。。。

諗緊到時英國有details, 上面又唔知出乜野招

所以你估下會唔會比你只係去拎讀書福利，拎護照
而無任何貢獻？
大家都唔希望做呢堆蝗蟲啦

只有香港先會收呢d人

其實我個仔個媽已經響果邊搵左工。。。。

離婚咪分開走

即係已經係t2? 如果係 就唔好等，宜家好走啦

係阿，只可以離婚

你個仔個老母⋯

有

你可以咁講嘅。。。。。

住其實都已經諗埋

我都1516緊好唔好係公佈前過左英國先 參考下

兩個都有 BNO 咪可以咁做

其實點解可以覺得兩公婆分開生活

我唔會想自己小朋友見唔到爸爸6年

利申預咗去捱，為下一代頂硬上

如果都想過既話，就真係唔好等，早去早享受，nhs費用年年加由200-400-宜家600幾一個人一年
如果以後加到1000 你就喊啦
同埋小朋友早點去會早點適應

我。。。。。機票已買

係，exact 7 ly

唔比架 要一家人記得
如果個阿媽是居英權二代
阿爸唔係
阿媽帶仔女去讀書，而阿爸唔去係唔得架

租定買樓？

未去過英國 我覺得走過去之前起碼都去一次睇下自己適應到先

身體很誠實

單程定來回?

而家交通咁方便點會6年見唔到爸爸，大把3-4千蚊機票來回

加油

拿。。。咁樣講

我情願小朋友生活好d, 唔好響咁嘅地方成長。。。。

其實我預左自己9月走

租住先

買得起香港樓，世界上應該冇乜邊度買唔起，豪宅另計

單

係，但我口裡沒有說不

lm

我個仔5歲，我立定決心走架啦
去到洗袋底泥我都唔介意

你繼續比佢係香港讀書，就注定你同你個既價值觀會越來越分歧

所以為咗小朋友，走係正確決定

same same 我個仔細你個dd

你幾時走

一語中的

我個仔5歲，都諗緊
本來諗送一對母子過去先，自己留低搵食
每個月去一轉英國，過兩年再走
睇上面講原來唔得

齊上齊落

非常同意，一諗起下個月返小學就唔知狗共政權會灌輸咩畀佢就驚
睇吓d內地交流團，兩星期就已洗腦

睇你自己會唔會過去囉

我就點都好，送左母子走先

其實唔會...因為今次係兩個都係可以去 in his own right

我同你諗法一樣
走得走咗先
自己工作已安排到出年年尾，就咁走會累死好多人...

樓已賣
手執一千萬
等緊正式公佈一家四口去做英國人

我唔敢賣住
諗住按咗佢拎幾百萬去買屋住
收租供

點解要走咁急？

係怕有限期

咁易洗到就唔會有抗爭成年

連登仔唔會理
人過佢過驚人踩人又話驚有集中營

英國環境其實唔太好
英國佬自己都想去澳洲生活
咁當然你話言論自由同democracy 呢啲野梗係冇得比啦

雖然未去過，但都決定全家走

或者你係老闆，你要諗更多野
我只係打工仔，但過到去，唔會搵到而家嘅人工，更何況果邊稅太高了

所以，呢邊搵，果邊駛，暫時都係最可行

澳洲真係享受生活
但家下係走難， 都無計

其實有咩問題
香港好食好住又方便 收入又高
只要唔好做挑戰政權嘅嘢咪冇事
子女教育可以中學先送佢地去外國

要等佢出曬啲條文細節先知，我呢啲本身同移民大攬都扯唔埋既人，依家有個咁既機會真係千載難逢。
呢個決定我相信我個仔大個會多謝我個決定

你用特衰買機票定點？直飛英國？

想只送小朋友

開個tg吹下水囉

恭喜你

怕生支節

想法一樣。。。。身同感受

所以就算未公佈，老虎蟹都過左去先，響果邊等好過響呢邊等

梗係用BNO 直飛啦

最擔心都係小朋友學業
知唔知果邊教育文化點
本身自己英文唔好 如果小朋友適應唔到都唔知點算

係咪要先加TG?

依個就真心會係問題
但我覺得中國會封關先過佢限期...

我都係咁諗 早走左搞唔到你睇完你個post 我下定決心8月辭

有無人知幾時firm?

2母子8月頭已飛

你地睇下而家d 機票，單程直飛london 4千零蚊，兩個人一皮野

上面班中共L 都唔知，邊會有人知

我依d有些少資料用事業反而無決心
計埋mpf 700萬到

反而朋友兩公婆100個都搞曬資

喺嗰邊做邊行呀？

以前好難講
因為有調查過係香港讀書既新移民小朋友，平均4-5年就會偏向黃
原因唔係好似班傻9藍絲講話咩有啲黃絲教師
學校從來無教你抗爭，無教你反政府
咁點解會變成咁

係因為學校教嘅係好普通既普世價值，例如禮貌，守規矩，廉潔，公平，環保，呢種價值觀值入咗係佢地個心入面，正正係同呢個地方既官僚作風相反，所以先會有咁痛苦既掙扎。

不過教育局講到明幼稚園都要教國安法
咁小朋友就好容易會將好事聯想到同國安法有關，呢種心態植入係好難大個再改變。所以先咁想離開。

去到預咗做便利店馬莎果D得唔得

不過應該連依D都好難請人

所以就係遲去，遲搵，遲上岸

係阿 上面都講左早去早享受
個市場就係咁大
如果唔係有資金黎做老闆，遲搵就冇哂工

4千零正常價 一向飛開都係差唔多 諗住到時london 搵工

我都係咁話 問親d 朋友個個都話要留起香港搵錢 係機會了

係正常，遲下d 人又成班9衝

老豆搵錢仔享福，呢個不嬲都係嫁啦

你當武肺流架？

一來一回每邊隔離14日，連埋機程見一面要一個月

咁上面個例子 阿爸又唔係二代，都一定要去
今次反而可以分開？
不過都係等細節啦，所有國家既移民政策都嚴過香港
唔會比人走法律罅

唔驚到時俾港共刁難？

人都已經響果邊，如何鵰？

有無人知去左英國先賣樓 英國要抽幾多錢稅

拿拿聲去啦，唔好等啦

Capital gain tax 28%

28 咁多我賣100萬比28萬佢要？

我都係諗呢邊搵嗰邊母子洗
但得阿仔個阿媽有bno ，我個仔個低能老豆之前無拎bno
如果一家四口一齊走就一齊過去食蕉
如果今次得佢地三母子走先咁就我要永久擁抱大灣區

如果小朋友要申請dependant VISA
通常都要父母一齊去英國先申請到

我又唔驚小朋友適應唔到
最擔心係學費，幾十萬一年真係讀唔起

計利潤架0至28%
利潤£11000 留下唔洗交
£11001至38000 18%
£38001 up就28%

38000 香港d 樓點會唔過
淨係唔賣就以後都唔洗賣

500萬樓 比150萬佢？ cls

唔係咁點平衡到樓價，好似香港咁炒樓炒到冇人買到

如果無教育既幫助真係唔駛過去，付擔唔起

但係我賣香港層樓 要比英國wo

你check清楚先
好似要係domiciled先要畀，住夠6年先domicile

小朋友讀書筆錢要預好

好 如果唔係公民 都要比咁多稅 真係cls
我香港賣又要抽 又要比英國抽

巴打玩野 ，都話計利潤，你買層樓£200000，賣出去£210000就唔洗

係你層樓升值左500萬先係比140萬

自己19 U Grad 日日返office 做到勁辛苦

走去做返依D工冇壓力仲開心

去英國做又冇人會笑你返依D工

做6年拎BC個價值屌打係香港做6年多多聲

其實你地唔炒樓，乖乖地買黎住，買黎投資收租就得啦

咁值頭除名比屋企人賣仲好

公道啲睇, 佢係用當年買入價比較. 依10年香港樓升咗2-3倍，俾人查到出嚟真係會抽重稅.

講到一定走到咁

不過好似要某d條件先要交，我淨係知拎左bc長住英國就要交，岩岩去幾年詳細點就唔知了

所以保守黨先支持香港人移民，保守黨出名反對移民政策，但香港人又有錢，又奴性重，又高學歷，佢先肯收

real 我都係u grad 做左正苦就三年 真係覺得d 時間 perfect match

直接果邊生 會比bb公民

我u grad左6年，做緊bank ,諗住賣樓賣股過去

如果係就爽，uk出世正好多

唔得 要係爸爸媽媽起碼申請左settled status先得
即係起碼坐左移民監5年
如果唔係大把支那人去生

你講的情況係除非其中一方無 BNO 要用 dependent 身份過去就係
雙方都有 BNO 就等同上例
當兩個都有居英權二代分開去係無問題

係

香港癡線

而家乜細節都未知，好難計劃。
但都唔敢抱太大期望住。

分分鐘個final 計劃加辣，好似要資產審查等等

但個邊疫情?

錢我唔多 但新做幾年又覺得無前境無希望渾渾惡惡 依家有條咁既路就算知道要去做下欄野都覺得生命滿希望 個人積極左

已經有tg group

BNO赴英後援總會

其實有仔女但係98-02出世嘅應唔應該走？

咪姐係老婆？

如果調番轉
比喺香港搵錢，但係要跟香港個收入交稅
有機會可以收到更多稅

英國唔係享受咩？
點解？

為左仔女 要走

英國唔同美國加拿大, 你要住夠5年成為咗永久性居民, BB先有自動有.

所以BB到時係同你一齊申請歸化英籍.

緊係賣左佢
點會留番野係香港

係咪老豆老母有bno都仲有希望？

好撚凍
日照時間短

正常家庭資產無問題啦

係冬天幾個月姐
夏天日照長d

有咩問題

入錯學校好易學壞， 煙酒毒品咩都有

英國歧視好嚴重 又難搵工
留係香港仲好啦

攬炒眾籌：

超過175萬美金 (USD)
視乎超額完成數目及政治形勢，將會預留俾多元化光復計劃 （e.g. 成立各地香港人/文化辦事處、支援民間議會等）以及 更長期國際遊說、文宣等各種行動**

金色字先係真正目標，救港要比登報更進一步。目前仲爭至少50萬美金，大家叫多2萬人平均捐200港幣就可以！！！

錄音全文PDF、「姊妹城市」、「國民區議會」懶人包：

攬炒巴係外國被中共搵打手襲擊
冒生命危險為香港出力
加埋G20登報等等等等既功蹟
一定唔係人血饅頭

樓主幫幫手pin

如果到時條條例未 cut

九月開始凍到4 5月㗎ching 仲要唔凍都好少陽光

有李嘉城的話，會去

我返工返到on99,俾你做高少少搵幾萬都係做隻高級狗

又唔係專科

家下人工唔高又返得唔開心

過去返便利店超市9hea下好過

順便學好英文

有T2唔搞dependent係度磨到幾時

南部4月開始天氣已經好好。而家8/9點先日落

你呢d 諗法就正一垃圾黎，走就淨係諗自己，走資都唔撚肯，食屎啦

一年要辛苦7個月 我自己就覺得好辛苦果陣

我都走囉

我BNO過期未續，亦從來沒有申請特衰護照，上月尾到灣仔入境事務處大樓四樓申報脫離中國籍，條三柴問我點解？我反問三柴，點解你會咁問我，點解我唔可以決定自己？點解我一定要係中國籍？你無權知道我點解會要堅决取消中國籍身份。連串反問佢點解，是否很有意義呢？
所有過程皆屬真實。

我係持BNO engineer 撚，如果英國真係俾塊地出黎，我想過去做開荒牛先。

推 抗爭Mind Map #流亡政府 #五眼聯盟 #聯繫匯率 #快閃文宣 #香港自治法案 BNO「5+1」

反而我鐘意倫敦天氣多過香港。我人比較怕熱。
香港空氣仲要差好多

為左仔女想走, 但要賣樓先有資金, 而家賣又驚落閘走唔到就仆直。
暫時應該睇定D, 不過照研究移民可以做咩,
遲d有機會就閃

持有BNO而身份證有***者，請考慮申報脫離中國籍（國籍申報變更）

9月未凍
10月中先開始凍

真

你無外國護照點退中國籍呀

如果唔可以老婆仔女過去, 自己搵錢養佢地, 根本唔大機會有得走, 無小朋友會容易D, 但反過黎無小朋友咁急做咩, 去英國退休都可以

住過英國好多年，歧視最少係英國

你真係覺得過多五六年。重有得走...?

仲唔即出反正賣完都夠去hea生活
到時點都會一班人賣

一樣，都諗過前後腳走。但如果一個走左，第二個走到之前大陸落閘就pk...

其實點解無人認認真真要求公務員應該放棄外國護照？ 仲有個d海外學費津貼全部應該取消哂佢啦，去完外國返黎d細路全部俾人洗哂腦喎

雖然BNO護照過期，我隨時可續BNO，我有出生證明，三粒星香港永久居民身份證，沒有理由拒絕我的申請。唔信，可以去入境事務處四樓33至35號窗問。（但唔係叫你申請脫離中國籍）
忙記話畀你知，要換新香港永久居民身份證，但三粒***會無咗

係過到去直頭好大機會生活唔到, 唔係個個戶口有幾百萬

諗緊儲多1~2年先走

同你case一樣

住

分享下

唔一定嘅咁又

祝前程似錦 生活如意

其實你講英文流利, 份人有禮貌, 得鬼閒歧視你

前妻

一定要啦，689林鄭串到咁英國都唔會取消佢哋全家國籍又搞笑

去到做野嘛....?
工的野....搵ge姐...

5+1實行既話，如果自己去英國住做嘢先，有左居英權再申請仔女過去可唔可以呢？

另一半英文係接近0.....所以已經放棄了

咁你香港頭家點搞？

姐係少同local 溝通做friend, 識多d local friend 好d

前妻可以自己搞掂照顧埋個囡，佢係藍屍冇bno
但好想個囡去外國讀書

即走

事前要準備好
到時開綠燈隨時人踩人

有， 但都唔會同你3唔識7傾

諗住全家一齊走

阿媽有bno 但一把年紀唔識英文 係咪照樣可以去

去過英國會知咩叫濕凍
唔係連登仔吹香港個隻

香港去英國唔洗隔離

你老婆做盛行？搞visa個啲公司肯幫手？

自己一手一腳

一樣...真係前後腳走一半走唔甩玩下手成世唔洗見
唔敢亂來

300萬買 500萬賣未計賺個200萬囉

誠哥梗係留港

冬天 7點日出 4點落山
夏天 5點日出 9點落山

我有。
但都係南亞，同黑人多。
個問題係有雞先定有蛋先，我唔太聽得明佢地講乜，變左好難溝通。

推 你若放棄 誰衛我城

當你住夠半年，係uk tax resident。自住樓有PPR relief,好大機會唔洗交CGT

咁gg啦 屋企層樓當年36萬買咪抽撚到仆街

唔洗交稅，自住樓有relief

我都係，不過如果過到照過
頂多佢湊仔我返工，
慢慢再搵辦法

澳洲夏天先係大佬，我經歷過45度高溫蒸發

講得好中

不過都未關我事 屋企兩老仲健在 暫時都淨係諗自己一個過去 不過都諗住讀埋個牌先過去 有返個轉業資格過去好似好啲 亦都想趁呢幾年儲下錢先

過2年我都會帶個仔同姨甥仔走，有咩方法可以帶姨甥仔？

呢一萬幾千醫保就小問題啦

仲要衰埋英國嘅遺產稅,
如果你家中兩老喺百年歸老前未轉間屋入你名,
層樓未賣之前已經要交稅

唔知佢地老左會唔會轉左名先喇但阿哥呢幾日內就會全家過紐西蘭 我又過埋英國既話分分鐘真係未轉就百年歸老

唔係uk situs asset，唔洗交稅...

我個仔就6歲。一樣，去到幾辛苦都走，
而家係香港做Marketing 人工都好高，
不過香港經驗係英國冇咩用，
預咗做勞動工作。

巴打有冇打算land 邊區？

Marketing 人工好高？

大家感覺逃生門會幾時閂？

講你就輕鬆 返工仲得閒成日過去? 比你一個月去到一次好未 你覺得日日見到一個月見一次係一樣? 細路童年無左就無左 理得你之後有10億8億都彌補唔到

呢個真，6年後果小朋友可能會將爸爸叫錯成叔叔

姨甥仔父母都冇BNO?
你有BNO，姨甥仔個父母離婚，
個呀爸同你結婚，
即係你姐/妹夫會比人話食姐妹丼

我唔係好想帶小朋友過去受苦

香港自己都叫搵50K+ , 過到係搵10K, 之後養4個人...真係算了, 太廢唔想去累人累物

安全計估兩年內，
真心唔好預三四年後都仲走到。

有小朋友都係帶走好啲，
他朝一日佢同你講你犯左國安法，
到時喊都冇用

答案係...我姨甥仔老豆死咗好多年 我家姐有精神病所以我先想帶埋佢走

因為佢地係仆街，唔係傻，日日唱好中國,一帶一路大灣區前海，無一個會係嗰到發展，無一個會送小朋友去讀書。

咁家姐冇BNO？
一係收養姨甥仔做養子得唔得？
揾社工幫手，
到時當係親生咁帶過去，
唔知咁情況到時點計，
但做左先可能到時有用。

精神病點養仔,不過佢真係慘

其實佢同正常人無分別，仲搵緊30k一個月。如果我帶佢地2個走，佢每個月仲可以寄15k俾我地洗

佢以前有...但佢唔想離開香港，佢寧願寄錢比我去養佢地。所以想搵辦法帶姨甥仔走，佢係香港讀書已經讀到有焦慮症

唔想帶佢地去捱, 可能俾錢佢地去台灣

咁就夠養一家
但係佢媽點解唔走？

係香港買份保險都差唔多呢條數

所以要向英國政府orHongkong watch爭取公民福利先,至少養到小朋友

因為佢有得揀都唔想同個仔生活，因為佢可以得到自由。

Bc 都要交足3年稅先有福利啊大佬...

我見有youtuber教路，去之前租半個月bnb先，去到當地有半個月時間比你去睇樓，最好租住先
住落如果嗰區住得慣，又搵到工，小朋友讀書又ok,先慢慢係嗰區搵樓買。好過隔山打牛。

一齊過去啦，你老婆一個係嗰邊都好慘，最多一家人慳啲洗

冇抗爭的不佩走

最低工資都有9磅，唔會得10k既

香港有冇樓，賣左層樓搞hmo可能係條出路 仲有英國有d工好高人工，揸地鐵起身點都4萬5港幣

呢度啲人
好多係為咗自己覺得工作辛苦而走
以為去到返工好休閒

多數喺後面其是你
你感受唔到

4人家庭喺果邊一個月洗費要4-5000鎊
果邊冇人冇物老婆做唔到嘢全職湊細路
得我一個打工應該淨係賺到2000鎊，辛苦啲夜晚做多份part time我當多1000鎊，都係唔夠洗

因為條數差太遠，而家比呢個位kick住咗

英國揸的士好好搵，但好難考

你洗咩要洗4-5千鎊一個月

啱啱噚日先公布至明年三月底50萬鎊或以下豁免

香港有冇資產帶去，去London 揸的士有£1200 per week

唔駛諗
世上最難考既的士牌

香港人係考試機器，可能得呢

我睇幾個youtuber計條數都係咁上下咋
唔使咁多?

睇你住邊度

難過考醫生牌

考試範圍是指以查令十字為圓心，方圓六英哩內所有的街道、住宅、公園及露天場所、政府部門、金融商業中心、外交使館、市政廳、寫字樓、醫院、宗教崇拜場所、體育文娛設施、航空公司辦事處、車站、酒店、俱樂部、劇場、電影院、博物館、畫廊、學校、警署、法庭、監獄、旅遊地點——以及乘客要去的任何地點。」

Knowledge Boy
如果聽起來還不是太難的話，那是因為我們不知道這方圓六英哩到底涵蓋多少東西。其中地標約 2 萬個，街道約 2.5 萬條，考生還要記得哪些是單行路，哪些是死胡同，哪裡是迴旋處，而街道上有些甚麼更是鬼見愁，考官甚至會問：一座一呎多高的兩隻老鼠偷芝士的雕塑在哪裡——答案是倫敦橋附近 Philpot 巷一座建築的外牆。

得層供咗一半嘅舊樓
唔諗住住London同埋唔識路點揸的士? 喺香港上咗架的士見到個司機係新移民你都唔敢坐啦

揸uber仲有啲機會
的士真係無咩可能考到

考到個的士牌都寫個服字比你

英國的士平均要考幾年架，巴打你有本，一定要去英國，英國買樓做hmo, 2m左右一間，可以有10%up回報

如果自己煮，小朋友返附近公立學校
3千港元一個人，一家四口共1200鎊
咁當然唔計你住啦⋯⋯

我咁嘅身世都叫有本?

單身或者得兩公婆就ok, 但一家四口就連喺香港都覺得好忟水
揸的士就完全冇諗過嘅，本身諗住都係做啲擔擔抬抬嘅基層工作咋

原來值4m,我仲以為值6m左右，不過巴打如果要去有2個建議，1係就用果2m去full pay層樓，咁你就算搵£2000都夠1家4口洗，一係就用2m買樓做hmo收租，應該賺到£20000 一年，再自己租d £1000左右嘅樓

照理要領養左先得

5毛又吹風話英國歧視
你到底有冇去過？

串請做監護人得唔得？因為佢又無老豆，個阿媽又有病

4000-5000計唔計埋租？
如果計合理
唔計就你好大洗

同埋睇你住邊區應該

我都好有興趣
不過驚唔夠錢使

親戚有個女就來18嵗似乎走唔切
唔知到時有冇計，
如果可以兩家人一起過去有個照應都好

我係講我到時住緊英國 先賣香港層樓洗唔洗收稅 不過我睇左好似自住既就唔洗收

香港就黎種族清洗，點解仲有港豬覺得香港好

呢個真係要到時問下先知，
監護人可能唔算親屬

研究緊HMO

係，自住唔洗收。

巴打算好啦，如果你有層樓就會好辛苦，YouTube 有人用左370萬去搞間hmo, 一年收入有52萬，扣埋水電煤同稅都有3萬蚊1個月

唔諗自己諗你咩
個個人狀況不同，你又唔知我環境狀況
一嚟就正垃圾嚟，我好厚道
祝你一生愉快

由佢出世一齊生活到依家，都我仲親過佢同佢老母咁都唔叫親屬

你唔住倫敦同唔出街食就唔駛4-5000鎊
另外你有冇積蓄？
假設你香港冇樓，如果你有幾十萬積蓄，再加mpf,應該夠你喺果邊買層二手樓，咁又少一部分支出

走硬，未決定邊區，阿囡下年reception

我唔明點解係家庭係走先嘅一群
個scheme原意唔係比高危嘅後生仔走先架咩
同埋一日個scheme未出, 咁多揣測做咩

已經有人開左

聽你咁講，而家俾600，第日加到1000 ，你都係俾600？

住夠5年唔洗交

香港人本性
你見個個都話種族清洗
但冇一個話坐緊果啲點算
要洗
坐緊果啲係一定死先
But who cares, they are condom

屌, 係, 後生變condom
個撚個喺度話有小朋友走先

我已經predict 到佢地之後講咩

「咁係咪要我全家陪手足坐咁先最浪漫吖？」

呢句野我呢幾日唔少人咁覆我
我係手足一定好撚傷心
唔洗手足，我自己睇到都好撚傷心

利申：有BNO，唔會走難咁走，未到最後一刻前都未知結局

本身香港有樓嘅好似幾抵
喺香港賣咗層自住去英國用可能三成左右嘅價已經有差唔多大細嘅單位甚至House
另外多出嚟舊錢扣除短期必須生活開支可以諗辦法用嚟generate passive income
好似話買多層收租好多稅
咁用嚟買美股做穩健投資都好啦

你成功脫離咗中國籍？

想去澳洲多d

Same

個女12月出世
兩公婆香港搵6萬
資產3.5m
最驚係搵唔到工

大種，不如叫佢送錢俾你駛

香港有樓收租要比稅
唔好以為唔報人地就唔知
過到英國先賣香港樓
賺既差價要比稅

仲有個

發國難財仆街死全家

係咪成日陰陰沉沉同落雨架？
wiki 過Manchester，佢個氣候好似麻麻？

曼徹斯特被稱為雨城，氣候潮濕，屬於終年溫和多雨的溫帶海洋性氣候，該市的平均年降水量為809毫米，降水持續時間長，降水強度小，常在1個小時以上，而鮮見幾分鐘的傾盤大雨。在冬季是全國最少積雪的城市。

未去過英國，其實對d 城巿真係零認識

我正式開加拿大TG移民團

有意請入

得喇，最撚有苦衷喇，最撚有負擔喇，BNO 平權係d 後生幫你打返黎架，人地抗爭完有著利就大大力lam，厚你老母道咩，面皮就厚

岩呀，平時就話自己有家室冇得行咁前，依家走人就第一批人走，仲要係香港留條後路唔走資，羞唔羞恥呀？

起碼將你走人對中共既傷害變到最大啦下話？樓上仲有人話留層樓香港收租，邊個幫你交租呀咁？咪就係留守係到果d 後生lor

見到真係好撚嬲

除非你兩個小朋友讀大學或者private school，諗唔到點洗£4000一個月

辦手續領養佢

4-5千磅 一家四口差唔多
自己煮 1200磅
平平地租間屋 1500磅 (睇地區 London 咪貴d)
買零食日常用品 當300
搭車 400
council tax health insurance乜tax 物tax 400
4個人電話費+屋企cable 250
都已經4050
仲未計細路仔要俾零用錢，買下衫出去食下飯

乜野年紀先？

唔記得計水電煤
btw 開heat 好貴

想問下各位知唔知如果5+1 後個仔咁啱係18歲, 咁之後成家轉BC, 個仔會唔會因為滿左18歲而要自己再搞過入藉?? Thanks

原則上已經脫離中圃國籍，等待無***香港永久居民身份證。

又係你哩d咁嘅撚樣
出去火魔先叫打？連兄弟爬山係咩意思都未知
如果革命失敗，你呢種人就係原因
周圍放負，同支共政府一鳩樣，到處指責，自己就錯
中国劣根性
憎人富貴厭人貧，睇人仆街最開心

你講嘢完全冇説服力
唔係話你冇腦，但真係唔思考
你咁講，我用同一道理
你係衝嘅後生？你讀咁撚多書邊個畀你？
你坐地鐵巴士變出嚟ga？咪上一代捱出嚟
你入商場咁撚宏偉你估係李嘉誠落手起ga？

係咪好唔舒服？你咪咁講嘢囉，癈佬咪咁講嘢，支共咪咁講嘢囉
冇point，放負，質疑
你好適合加入共產黨

對住你呢d 自撚私既人我唔怕屌，知唔知咩係共同體呀，有野就淨係識拎兄弟爬山出黎講，洗撚憎你富貴咩，憎你自私咋撚樣。

講火魔仲好笑，唔係叫你衝呀，你自己問心啦，71果日係邊呀你，有冇入工會有冇罷工呀，指唔指責你你都唔會做d 咩架啦，付出最少收獲最多仲咁厚面皮。

好笑，你交稅多d 出世早d 後生就有義務幫你衝？自己諗下十年青春用錢買唔買工啦。叫你諗下點樣移民先可以對中共做成最大傷害叫共產黨on99

去到full pay層樓先，自己煮都要£1200，巴打係香港應該搵好多錢

中產一家大細走冇所謂，但起碼要賣晒香港資產先好走，樓冧同股冧對港共傷害就係最大

2大2細，我當即係3個大人咁計啦
香港3餐喺而家屋企食都要70蚊(10+30+30)一個人啦，一個月即係6300蚊
英國唔知做唔做到每日每餐都呢個價錢啦，如果得嘅我當伙食總共用700鎊

想問吓英國係咪會超市如tesco買餸會平過街市

儲錢走人 唔想小朋友係到成長
聽到周圍啲中學生都蝗話日常

其實英國買餸仲平過香港，只要你唔買中式嘅蔬菜 ，如果出街食就係中環嘅價錢

33,34

搵六萬但資產有3.5M
相信都係生活上唔大洗
去到肯定無問題

但有個細。。。。。。嘛

加埋咁多人過去
早去早搵工

如果一個4人家庭要4-5千磅一個月, 英國本土人都未必生存到

一人電話費10鎊 屋企上網27鎊。只係67就夠
煮你預600都好夠
4人家庭連租應該2500-3000

香港人住慣皇宮

香港人係咁，唔知仲以為會地係投資移民過去，明明而家係逃難

溫馨提示: 從今日起香港去英國唔使隔離14日了. 落佐機就可以馬上搵屋租.

List of countries and territories from where you can return to England and may not have to self-isolate -

其實越細越好，小朋友學新嘢好快
不過最重要係計好條數

你過去乞食仲要講中文，抵比人歧視

手續做晒，證明書都攞咗，祗待無***香港永久居民身份證，仲有，我唔會主動將囘郷證交囘中旅(但唔會用)。假如接到中旅中旅通知，必定上入境處攪攪佢。

父母可以分開，但如果有細路而個細路要 dependant VISA
就唔會可以分開

無其他國籍可以脫離中國籍？

理論上是可以，一旦你決定，會變成無國籍。
假如你是97年6月30日之後出生，不能補領BNO.

吓，有BNO無國籍可以申請英籍喎，咁駛乜5+1，全部人自動變英國人

同問

個個都分開嘅話，阿媽淨係帶d仔女去讀書，老豆係香港打工，真係好仆街，食盡英國福利，又唔洗點交英國稅，正一蝗蟲

其實唔可以， 申報國籍變更要交證明擁有外國國籍的文件。

自願放棄其他國籍唔計

可能之後佢話你脫離中國籍要放棄埋身分證

走 一定走 我呀爺當年驚左中共走難黎香港 今日做番佢做過既事 子女到將來既孫兒都會以我地為榮
錢邊度都搵到 我到社群夠大就可以造就好多機會
而且我係深信數碼化全球化係搵到食既
外賣 Uber Gogovan 建築 IT狗 乜可能都有

成家去左英國食住，小朋友第日貢獻英國都係蝗蟲，佢成家去到乞食仲仆街喎

真，只要有10分1中產肯走，佢地賣樓其實舊錢都唔細，過到去可能重新黎過，反正香港做到金融中心都係上一代人嘅努力，佢地做到嘅野，我地都呢一代都得

成家去點都會有人做野掛，做下野交下稅係必需，真係唔想搞到英國人覺得我地係去搶福利

所以英國唔會畀啲唔係想去定居嘅人拎passport

有仔女唔走 d仔女真係怨你
你諗下如果你上一輩冇走落香港 而係留係中國做中國人 成個人冇希望可言 成個人頹晒

勁喎 真係得架？

有錢讀好既私立 窮既真係煙酒毒咩都玩齊

其實邊個國家做基層會唔辛苦，當果邊天堂既心態真係唔掂

個個當班後生condom 早2個月仲日日手足手足咁叫 依家諗番都心寒

望住連登走佬移民Po仲多過支持手足po就知咩事

上年就話有細路有包袱唔可以行太前 手足加油幫手沖

今年就有細路要走先 手足你地頂住你地既付出在心中

平權後靜曬

偽黃仲仆街過禮義恥 果班真小人直接屌鳩你 好過一邊叫手足一路走佬

入左去坐果班10年後出黎 成個香港變晒 所謂既偽黃一早走哂去英美澳加 付出10年青春人生 換黎咁既背叛 攬炒是口號 身體最誠實

所以我唔支持攬炒巴

走都唔怪佢地，但仆街度一邊搵阿媽帶細路走食盡英國福利，自己就繼續係香港打工搵錢，呢班先係最無恥

真小人好過偽君子 依句話真係無錯

最嬲係睇到成班仲要正名化走佬個借口 咩開定路等手足過黎 10年後撚記得你邊個手足唔手足

有 state school 可以止YouTube 搵吓最近大量人介紹uk

日日屌新移民大陸有樓香港拎福利 成班自己就做足一撚樣 香港人個名做臭哂 遲早比人叫港蝗

咁你繼續貢獻香港，支持大灣區啦

唔知點解你會有咁嘅結論
我只係講返英國有分domicile 同domicile
同埋我已經移咗嚟英國

真係好憎呢啲

non-domicile*

你睇下
下面
仲話好擔心小朋友啲學業

係英國根本就係
冇乜講究
學業唔學業嘅
大把state schools
gcse個dropout rate都唔知幾高

一定搞到排華啦

好聲好氣講冇撚用架巴打 連登非黑即白 唔岩聽就屌鳩人先

好撚多件research 又唔做 人話移自己又話移

廿幾三十歳人都唔用下腦 搞移民唔係去旅行 起碼睇清楚果邊文化生活先講移啦

都唔知佢做乜9
成個POST我都係介紹緊走要點
domicile只係畀啲人諗多一兩年先賣樓之嘛
我個人認為早賣早著，仲留喺香港呢個泡沫樓市真係傻仔
你賣完喺英國買一間自住一間放租好過
除咗London之外好多地方啲樓價都一路升緊

要走就成家走啦，不過現行政策係唔比咁做，要一家去，只要英國唔改就ok

大把根本無計劃 人話移佢又移 諗住去果邊好食好住唔洗做 稅制政策都唔清楚就話走 剩係睇住有咩福利 有人指路叫佢做好預算睇清楚先又屌鳩人

你估真係個個去到外國就可以一個人返工可以養起一家四口咩
好多女人都有返full time, 細路放day care 架

咁都叫住皇宮？你究竟出去租過屋未？
上面得屋租可能慳到，其他食既日常用品cable 搭車電話費都係必要支出 講緊一家四口呀

話係話走難，但一個人自己挨，同埋一家四口唔同。
你有兩個細路你唔俾佢上網打機食下薯片咁，佢都唔肯過你啦？

你一個人去可以遠d 都可以幾百磅租個room, 你一家四口租個room,人地點解要租俾你？

但佢地都要過最後一關，最後一年交資料入藉果陣個阿媽6年報稅都no income, 估下個移民官俾唔俾過

BNO屬於英國內政部護照科發出

要影張臨時永久居民身份證（行街紙）給你看嗎？

係屋企開個twitter like下post都應該好難為佢地ga la

認真想問，尤其喺香港賣咗層樓走過英國嗰啲，香港層樓咁貴，英國買層樓咁平，你用香港賣咗樓舊錢去英國買完屋之後分分鐘有六七百萬剩，呢舊錢用嚟投資分分鐘啲passive income夠一家四口維持唔奢侈既生活
咁樣講有冇錯

認真唔係諗住唔做嘢，我覺得去到人哋到係應該付出勞力幫人建設，但如果做到呢樣起碼搵唔到工嗰陣唔使驚會坐食山崩朝不保夕先 尤其而家因為係要全家走難，好多時要一個養成家
香港可以拎到幾百萬流動資金去既應該有唔少人

上面仲有人竟然講d小朋友用完英國福利會貢獻英國，之前班蝗蟲搶我地資源果陣佢地就識吊人，但自己轉頭就做蝗蟲

個班人唔洗好耐賺夠錢就會移埋民, 然後將香港層樓租比人, 睇下英國有冇住屋福利, 博人地反正又check唔到資產, exact7ly同香港發生緊既事一鳩樣